На основе полученных результатов можно сделать выводы:
\begin{itemize}
	\item С увеличением дисперсии $Q = \sigma_v^2$ оценка вектора состояния с помощью фильтра Калмана становится менее точной. Этот вывод следует из серии графиков на рис. 1.1, 2.1, 3.1 и из серии графиков на рис.1.2, 2.2, 3.2. На графиках  в заголовке приведены значения СКО ошибки оценивания, видно, что, с увеличением дисперсии возмущения атмосферы, увеличивается СКО ошибки оценивания.
	\item С увеличением дисперсии $Q = \sigma_v^2$ оценка переменной состояния $\Delta\omega$ ухудшается значительно сильнее, чем оценка переменной состояния $\Delta\vartheta$. Этот вывод следует из серии графиков на рис.2.1, 2.2,3.1,3.2. На графиках видно, что при одном и том же увеличении $\sigma_v$, СКО ошибки оценивания переменной $\Delta\omega$ увеличивается сильнее по сравнению с СКО ошибки оценивания переменной $\Delta\vartheta$. Так же можно заметить, что график ошибки оценивания переменной $\Delta\omega$ ($e_2$) более изрезанный и волнообразный в  отличии от графика ошибки оценивания переменной $\Delta\vartheta$($e_1$).
\end{itemize}